點解年輕人有壓力就係罪咁？

事源就係我喺其他地方睇到有關13歲女跳樓嘅事，見到有唔少年紀比較大嘅人就罵13歲女跳樓好懦弱，同埋最令我深刻嘅一句就係學生有乜撚嘢大壓力？出到嚟社會你係咪又排隊等跳樓？

先利申我自己都係98年，係90後咁喇。仲讀緊書，所以可能所諗嘅觀點都偏向覺得學生真係好大壓力。

我個人係覺得唔同年代嘅人，又或者係唔同嘅崗位上都會受到唔同嘅壓力。學生會有乜壓力？嚟嚟去去咪又係學業，家庭，朋友囉！事實上我並唔係生於會考嘅年代，我唔能夠深深咁體會到考會考嘅壓有幾咁大，但總不能夠一句話現今面對dse嘅學生太懦弱，話佢地咁廢，郁啲就跳樓自殺點點點。你地知道現今學生嘅生活係點咩？我唔係要去否定其他人，但都唔可以否認時下嘅學生真係好大壓力囉！

好似就13歲女單嘢咁講，啱先轉上中學，要接受新環境，教學模式啊功課啊呢啲全部都係新嘅轉變。加上，有唔少中學係中一嘅時候其實已經灌輸一種要向dse為目標，一試定生死嘅想法。13歲女咁細個，你覺得一個細路一時間獨自一個人承受咁多壓力識得同邊個講？咪又係喊！最後咪可能唔識諗而去跳樓自殺，覺得一切都完囉！

點解大人會唔去自殺？都有壓力㗎喎，我覺得重點係分別於識諗同唔識諗。
你話一個女有咩會識諗咩？識得諗自殺會帶嚟乜後果就唔會自殺喇。我係初中嘅時候都因為學業嘅問題而感到壓力係到玩自殘，甚至覺得好無助所以想自殺。當比人發現嘅時候，見家長見老師先發現自己身邊仲有好多人關心我同愛我，媽媽仲會成日同我去行街同埋夜晚同我傾計，我先無咁大壓力。

同埋我想講講大多中學生嘅生活喇(至少我係)，我由中四開始一直都比學校灌輸一種dse好緊要好緊要好緊要，一試定生死，入唔到大學會好難揾到工。放學又補習補課，中五中六就日日做pastpaper，又pre-mock又SBA等等。基本上日日翻8.30放夜晚6點，有時仲7點先走，假日都要翻學補課同做功課等等。再者，朋友對年輕人其實都幾重要我會覺得，特別係小學生。若果有校園欺凌、排斥嘅情況出現，我相信對佢地嚟講等於失去一切咁嚴重，呢啲都係壓力來源之一。

我講出嚟唔係為咗要威要你地明白我地幾咁忙，我想帶出嘅信息係，學生所承受嘅壓力未必比成年人少。加上初中、小學生，佢地咁細個識得減壓咩？識得去諗如果我自殺死咗，身邊嘅人會幾咁唔開心咩？

最後，我想講嘅係，每一句嘅說話都可能會對小朋友造成如大傷害。當你唔知道小朋友所受到嘅壓力有幾大，你仲加把口話佢有乜壓力、廢物，看似簡單嘅一句話，都已經變成會推佢地落樓的一個原因。

我想帶出來好多信息，但好似講到1999咁 如果講得有啲亂，唔好意思

年輕人係原罪呀
吸啖氣都有罪呀

我地學校都有個中一生係屋企跳樓自殺過

Wfc

我都好有壓力啊 不過我份人就比較樂觀，明白出路並唔係得一條，加上我清楚自己能力去到邊，所以都唔會話要為咗考唔好就嗌生嗌死。
唉，見到身邊同學都好大壓力，為咗dse精神都變得好緊張，又手震又出手汗咁

年紀比較細個其實都真係幾識得點去處理壓力，唉 rip

如果係窮撚既話 出黎社會壓力仲大

所以學校係咁講考唔好就等於揾唔到工做，會無錢過生活